楊明被控不小心駕駛等3項罪 今現身法院狂捽手指神情緊張

今年39歲的撐警TVB藝人楊明，在去年8月7日深夜，於山頂馬己仙峽道自炒「石壆」，並撞毀一段有80年歷史的戰前石牆。事發後，滿身酒氣的他被控「拒絕提供血液樣本」、「不小心駕駛」和「車輛門窗玻璃附有膠貼及透光度不足」共三項控罪。楊明只承認兩項控罪，但否認拒絕提供血液樣本。案件今早在東區裁判法院續審。

今早約9時，楊明乘坐女友莊思明專屬車牌白色七人車到達法院，並由兩位TVB經理人陪同。莊思明率先下車，見她刻意作斯文打扮戴上眼鏡，其後到楊明施施然落車，他西裝筆挺配以白波鞋，隨着女友步入法院。二人今次未如過往應傳媒要求停步拍照，神情顯得冷酷，追問楊明心情如何及對官司有沒有信心均充耳不聞，反而走到法院內才停步掃「安心出行」二維碼。

未正式開審前，楊明坐在庭內，大律師清洪主動上前打招呼，楊明以手拍拍對方肩膊示好，之後便耷低頭睇手提電話，接着女友莊思明上前耳語幾句再坐回聽眾席，靜待開審，此時楊明神情略見緊張，開審後不時有捽手指小動作。審訊在下午1時許休庭，楊明和莊思明及兩位TVB經理人離開法院，登上莊思明白色七人車離開，二人繼續黑面對傳媒，下午2時半再開審。

楊明入行以來負面新聞不絕，屢次挑戰法律，除了涉醉駕外，他投資食店去年亦被指觸犯牌照條例，早前再被爆位於荔枝角食店，涉嫌違例招待食客，分分鐘再惹官非。

驚閪咩，反正一定冇事

一般人炒完醉到咁 仲要唔係第一二次
肯家坐硬

不過佢就肯定冇事 愛國愛黨唔會有罪

驚閪咩, 唔好撞到D太出名既就得啦

扮咩緊張

又幾好戲架喎 果然係演員

楊明：我支持香港警察，你可以判我罪了
官：撐警高尚，無罪釋放

幾時有試過開電視就係睇佢呀
男一都未爆過

已經好多個鐘，有消息未？

嗰下捽手係最近五個月特登加入去⋯

誇張左

幻想世界

撤控未

咁細case都搵清洪打官司？

爆笑左出黎
賭神

暴龍哥

睇錯現身法院狂捽碟

屌！笑左

平行時空？

反而走到法院內才停步掃「安心出行」二維碼。

講真，唔係反送中都唔識佢